日本突然大賣的「餘數」計算機

在7月中，CASIO（カシオ）推出了一部很普通的計算機，預定售價是1700日圓。它沒有甚麼複雜的功能，唯一的特色是可以計算餘數。沒想到，計算機大受歡迎，在網絡上迅速流傳，只過了半個月已賣光了庫存，令卡西歐要緊急增產，到10月初才補貨到店面。計算餘數有那麼重要嗎？

計算餘數看似是小學生做功課才需要用上的功能，其實在商店日常運作時相當有用。假設藥房要開出藥丸給一位病人，每天吃3顆，共吃90天，而藥物是一排14顆。使用普通的計算機，職員要先將90乘以3，再除以14，得出答案為19.285...即是先給病人19排藥物。然後，再以14乘以19，以270相減，得到答案是4，即是要再補上4顆藥丸，合起來要做4次運算。如果使用「餘數計算機」，只需要先計算病人需要的藥丸總數，再直接按「除數（餘數）」按鍵，便會得到答案︰19餘4。對於職員來說，非常方便。

其實，CASIO早在1993年就生產過可以計算餘數的計算機，不過當時的對象是小學生。隨著課程改變，計算機的需求減少，後來在2014年停產。到了2015年，藥房及物流業界卻向CASIO表示，希望它能生產一部可以計算餘數的計算機。CASIO其實是有這樣的計算機，不過是比較昂貴，包含函數計算功能的型號，賣數萬日圓一台，不太符合這些業界的需要。CASIO一直有為不同的業界製造指定用途的計算機，例如可以計算借貸還款額用的計算機、土木測量用的計算機等。CASIO的職員說，對於法人向的計算機向來不會多作宣傳，這一部計算機也是如此，本來的產量是每月不足一萬部。沒想到它經網上傳播出去，突然大賣。不過，職員亦補充說，計算機最好賣的時間是春季，在這半年間該如何增產，仍須慎重考慮。

點會快得過算盤

假設藥房要開出藥丸給一位病人，每天吃3顆，共吃90天，而藥物是一排14顆。使用普通的計算機，職員要先將90乘以3，再除以14，得出答案為19.285...即是先給病人19排藥物。然後，再以14乘以19，以270相減，得到答案是4，即是要再補上4顆藥丸，合起來要做4次運算

洗鬼咩,首先弱智都1秒心算倒90*3係270
跟住,係計算機度打14再禁exe,得出ans=14先(14既1倍),之後再禁+14再禁exe(14既2倍),跟住可以狂咁禁exe。如此類推,就會數倒第19次係266,跟住270-260=4,搞掂

點解你個方法仲麻煩咗架

香港買唔買到

計餘數Calculator大撚把免費App有啦屌！！！

用App要下下拎部電話出黎，而且以日本既職場風氣，你覺得有可能咩？仲要每個新入職既人都要叫佢地down，倒不如直接買啦，又可以全公司啲人都有得用，價錢又唔係貴，何樂而不為？

睇佢咁用力打咁多字，我都覺得辛苦

連登真係專出數學天才

我想買Casio FX-992S，請問邊豎有得賣？

計完270粒執廿排出黎，收返起10粒就已經完成啦

Amazon. 百零蚊

[url]カシオ 電卓 12桁CASIO 余り計算電卓 MP-12R MP-12R-N

數學之神
搞掂

你又岩，買好過免費，Cal-tor比手機跟身喎！！！！

其實可以(19.285-19)*3*90
不過當然一個制搞掂快d啦

以前洗衣街有
你去天地睇下

咁都有得笑

你返工要自備電腦

Excel咪計到囉

答案係攪拌機

可能日本公司比較官僚

唔係太明有幾麻煩
就咁將0.285乘14已經得出4啦

電話係自己嘅，跌咗壞咗自己食
計數機係公司嘅，壞咗公數換過部新

270-260=4

返工叫人用手機 咪未做過野既傻閪先講得出

呢部計數真心方便
做出貨，計尾箱會好有用

以前CE用果部都有啦
點解仲可以好似發現新大陸咁

搞惦

垃圾
咁簡單心算都計唔掂

紅色大字以為自己好有point,柒到
唔講咩返工唔用得電話
一個用開計數機既人撳計數機實體制，一定快過撳電話mon多多聲

講得出用自己電話計嗰啲出來做過野未

咪係囉

係呀，你有冇見過銀行櫃台用丫？

對於某d 行業黎講係神器黎
利申:做梗某d行葉

睇你都係做死2打6位，咪要左撳右撳實體做過夜戲子囉！！！

我出黎3年已經做Manager，只求快靚正平準時收工，有記憶有Recall有Prog唔用腦，淨識繼續dup死CASIO白癡機會快上位？？

你地仲未block9錢1心係舊登已經紅色超大洗板仲

lm

咪臭係 出文果個仲以為自己好醒

點解唔用mod ?
270 mod 14 咪=4

用我地返學部計數機，禁270 mod 14, 咪出到餘數囉

M記 ？ 講極都唔撚明 哂9氣

又俾你估中，真係M記呀！！！

JPM嘛！！！

係好有需要
需要到我自己寫入excel
但係要計算機我不如用app
入得多野好易錯

屌你老母，平時你紅色大字見你有道理都算
人地藥局買黎放係取藥處公用，每一更職員都用得
你就叫人用手機，返用手機搏炒？

今次柒撚左仲駁駁駁，紅字大字仲柒多一倍
煩撚到仆街，突然又晒自已職位，做Manager仲咁撚柒就死得啦
block柒算鳩數

有道理都算啦

冇道理柒左仲駁駁駁，用紅色大字駁仲柒多幾倍
突然又話自已做Manager

十足十果張自閉毒撚話「你知我係邊個你唔敢串我」
同果張圖一撚樣

7得過幾隻5毛狗圍埋一部幾十年前出既Cal-tor鳩吹黎沉正經CC帖？？

話！！好新奇有用呀！！！！

Agree
我做個行都好需成日用計數機

其實覺得無用既巴打，
係因為你唔係從事相關行業，
唔埋解呢部計數機好用之處

CASIO其實是有這樣的計算機，不過是比較昂貴，包含函數計算功能的型號，賣數萬日圓一台，不太符合這些業界的需要。

畫埋圖都唔使1千一部，吹到幾萬yen，買smartphone?

補習個小學生平時好鐘意用計數機計數，一去到餘數/帶份數果課計數機就用唔著，逼住用手計

咁都可以拉去五毛到

19.28-19=0.28
0.28x14=4

要禁多咁多下

我都想知
就算x 埋啲餘數 真確值都會有餘
只可以囉最接近咋喎
利申數學差

中學到大學都未用過計數機

佢舉個例子係比較簡單

但當你一日要計十幾二十次，
有時去到千位 萬位 ，你就會明白有幾煩

14*0.285會唔會快d

個個錯哂重點 明明就係講緊禁少好多個制

你地走去講咩點計點計都得有咩用

270/14exe 就有答案

你地d方法快過呢個？ 又出心算又出乜乜

( Show Blocked User - 9錢1心 )

270 mod 14 上面有人講過

宜家人地講又大量又要快
一個二個又電話又心算又加加加
你一個差廿秒，成日唔知做慢幾多
番過工未

就算 Windows 有小算盤，有幾多人用過又成日用？

仲話用電話？喺街先會用，喺公司點會唔首選用計算機。

其實用普通計數機
最快係90*3/14=19.2857
ans-19*14=4

個大字狗係咪傻撚左

270mod14=4
出唔到19...4

多咗紅字禁嘅量已經多咗成倍

絕對同意，簡化過程先係重點

早 d 出丫嘛，計數機計 mod 可以唔使記咁多 step

1. 電腦大把工具做到
2. 3*90/14 出左ANS-番整數*14就做得到, 做做下背埋, 洗乜咁
3 嫌煩咪寫個program囉 長期PROG1,計數機/電腦都得

価格: ￥ 23,500

中學教識mod 就無呢個煩惱啦

係囉，明明講緊方唔方便
個個就係度諗各種更複雜既方法

讀電腦成日要計餘數

計到19.285之後已經知係19排幾,將小數x返每排粒數咪已經係餘數 lor

唔明點解關270事

On9未就係要禁多次lor

Exact7ly

屌咩
㩒一㩒分數個制就出到啦.....

點解唔用3650P/50FH

連登仔屌打計算機

剩係要做餘數洗鬼

連登中學生最中意出黎認屎認屁

mod la %la

係 ，用中學雞一部可以輸入括號嘅計數機，一條式攪掂

洗撚咩，首先90乘3除14,答案係19.285,將答案減19乘14咪計到餘數4囉，最撚快，快撚過記者個方法

mod 乜鳩，人地開藥房點會有部科學計算機係度

你冇270點除到19點幾出黎

藥房個eg 都on9
香港醫院用個三角型分藥兜一倒落去就搞掂

係完全唔知佢做乜

假膠到咁 都咁多真心

自己電話計錯數出事要自己食
用阿公機計錯重可以惡過佢: 屌你老母俾部壞機我用

漁獲好豐富

人哋賣到錢你咬佢食

話知減整數再乘定mod
一野出晒唔洗煩

咪就係，我諗成班巴打都未見過個加數按建係特別大既計算機

點解個個都圍繞住一個例子黎講

Google 270 mod 14
或上pythontutor或者用自己laptop個program入 240%14
平時都係咁做
當然有計數機都幾好
有用過sin cos log

計一條就大大支野話幾難
你要去跟貨數箱計一百幾廿條你睇邊個快
出黎做野唔係show off
係講你有幾高效率

計數機好好多
Laptop你唔可以隨便拎撚住轉位

好似香港藥房咁，一部計數機已經俾幾個企櫃枱職員咁拎來拎去用，用laptop唔夠五分鐘一定跌爛

最重要係日本人唔撚識得用電腦

成班錯哂重點...
點解D咁普通既計數機仲有人買呢?
唔買dse既計數機,
係因為呢類機D制夠大, 好㩒,
部機放起台, 單手㩒幾野搞掂

出黎做野知道計數機最重要係個手感同靈敏度

同唔好經幾手，以求減低出錯率；你按來按去易出錯

睇到d comment終於知道人可以去到幾on 9
又話用手機用心算

人地1日計數廿鳩幾萬次， 點解唔用部有實體鍵，又唔駛充電既計數機呢？
明白咩叫效率？仲過自己做manager

人地櫃面阿姐黎，你估數學神童，叫佢心算

唔好盲目追求高科技

柒撚到
講下部計數機就5毛 明明你條柒頭出黎駁嘴先令到個po推多左幾頁，你似5毛多喎呀經理
基本常識都冇話自己JPM，唔會一路打字一路打冷震咩

其實一個手機APP就搞掂

睇呢到留言, 唔知以為啲行業返工成日淨係要計一條數
仲話入programme, 次次都係同一個case同一款包裝架咩, 有舊嘢無論咩case咩包裝都一次過計到有咩唔用得?

屌你都話返工用

話用手機個d真係未做過野

比疊單你計，禁一百幾十次
叫你埋數，係最少6位數要計,EPS、vise、master、cup、cash、dcc、ae

唔錯數還好，你用手機肯定慢一倍，用凸起好大粒字個隻可以唔望住打，禁錯會feel到。你用電話禁錯係feel唔到，打一次望一次，字又細

電話計數機留返行街買野計匯率優惠先用把啦

原來要做過呢D咁既職位先叫做過野，受教鳥！！！

紅色大字係咪就會有道理啲？

真係多數計好心就用excel啦

諗返起小學教科書送個部好似都計到餘數
仲好方便撳到帶分數

(90*3)/14=19.285
0.285*14=3.99
所以19排加4粒
咁樣會唔會易啲？

有冇聲可以玩音樂?

270/14=19.28571428571429

唔禁走過答案再接住禁-19

Ans-19
19.28571428571429-19=0.28571428571429

再乘返14
0.28571428571429 x 14 = 4

每款計數機都有佢嘅獨特用途, 我諗冇幾個連燈仔玩過加數機囉~

現行機種 fx-50FH 要入programme 先計到

要programme run 一次都已經慢咗啦

依家邊有計數機直接欽mod 出餘數呀
要入programme 到run prog又欽出欽入 都已經唔方便啦
商同餘數又唔可以同時顯示

你要心算擴分呀大佬

有冇計數機programme可以算出阿蛆嘅剩餘年數

屈佢買夠20排咪得

唔明點計
google 過
新款有得望式嘅就入prog
但舊款
fx-50FH 270㩒咗 mode 14 未撳個4 只係轉咗mode 去base-n

你已經錯啦
係除以, 唔係除

你估人地坐定喺到計呀

ON9，你估上堂考試背公式呀？
而家部機一粒掣搞掂，最大好處就係錯嘅機會低
點都方便過你除完又乘

加粒制就大賣

點解成班都錯哂重點

其實計餘數好易睇只要你將ans轉做帶分數，個分子(分母倍大返做14) 就係餘數

成班以為好醒
件事根本好簡單
個個拎讀書個部出來講
番工邊有人用個d計數機 同慳得一步得一步啦
人地一粒制就做到想要既野 又唔係賣你天價咁都可以話人多餘
又話心算又化來化去 請個人都要考埋數學先

No HKEAA Approved

無人講計數機嘅科技落後過用apps嘅

仲用計數機嘅人𣎴思進取，用app先係高科技表現

屌，有玩開番攤嘅一睇就知係開四啦... 駛撚計咩... 落注啦仲等...

廣告post

用歐幾里得除式算法嘅傻仔
我不如攞小數位乘分母仲快啦
其實計數機唔係應該有mod功能

一堆學生叫人用science calculator計藥房數
做哂功課未

倍返大已經好撚麻煩

屌你心算有幾難唔係乘2就7

90x3/14=19.285..

0.285x14=3.99
應該快過依條少少

篇野講緊工作用

一黎一日可能計幾百次
二黎唔係得執藥 大把上到千位萬位數
咁又心算計 ？

呢個post睇得出好多連登仔仲係做緊數學功課嘅小學雞
當你要重複做同一個工序好多次
每少一個step
就會慳好多時間同大大減少出錯機會

係到話乜乜乜仲快d撚樣正on9 文章只係用較簡單既數字去說明 咁如果285除14既尾數唔通又一野諗到？

部機三秒唔洗出答案 又開app 又盛會否不智？

計開數既，根本唔洗望住計算機來噤掣
你噤電話個計數機？噤唔噤到你知唔知？
用會考果的啲密麻麻掣仲細過粒豆豉既計算機？

每個包裝工人，一人一電腦加office

好多都未出黎做過野,
有D連內文都未睇清楚

駛鬼咩
有同學讀會計都會知佢地另外有部大大粒得加減乘除既計數機啦

根本果班係初中雞
岩岩買部50fh之類既野識用就覺得好勁

邊隻app可以計餘數？真心問

平時用嗰隻計數機出分數唔係已經得啦咩

講咩丫
比500條數你計
題目計完一條先出一條
睇下邊個快咪知有冇用囉

計數機既實體制根本電話無得比

編製帶有檢驗數碼(Check digit) 嘅代號，就非常有用

on9 番工下下心算咩

出嚟做野都知人手做野最易出事
搬字過紙都會錯
仲要個職員又除又乘

連登係咪咁多小朋友成咁
真係連工都未返過衝出黎叻唔切?

MOD

樓上果d 都無撚腦，比個快既方法你
又話其他都得，我夠知得啦，你但你唔夠快呀，你個方法都叫work，我寫直式自己計都得，計算機都唔撚洗
無腦就收聲啦

7左就算啦
唔好死撐

自己唔使就以為人哋都唔使
離地到

關你撚事咩，偽LSOB！！！

關你撚事咩，偽LSOB真5毛狗 ！！！

除非你話心算,
唔係各位咁有腦既連登仔所有方法都唔見得快過人地部機

睇完篇野已經想問點解唔用mod

咁鍾意中學個部計數機既中學雞
你咪望下有咩人會用黎鬥快?

唔係部部機有mod，佢唔係sci calc，同埋佢可以商數同餘數同時顯示

show 帶分數唔得咩

要帶分數做咩？要轉餘數都係唔夠直接

做貴族最忌離地
即使讀Lasalle做JPM都好，都要識得考慮普通人嘅需要，而唔係一味諗自己點
唔係就變左何不食肉糜

Methinks the same

假膠

呢個POST 真係超好笑

我覺得冠軍應該係大會噏數字嗰個人

我唔係乜撚貴族，只係一心屌爆打手甚至好似你咁既5毛狗係CC台沉屌共帖嗟！！！

最好笑係鳩吹Cal-tor有feel手機平板冇feel，扮唔知好多App有震機？？

就好似華人地區教育落後就成日笑鬼仔乜都用機計，唔肯背唔肯心算點點搞到鬼仔個腦比較蠢比較慢，實情又蠢又廢嗰個偏偏就係華人

以前讀中學時遇到個美國過嚟嘅交流生笑我地仲用緊廿幾年前嘅垃圾計數機，連圖都劃唔到

其實係架
你囉部電話開計數機噤幾百條數先喇，睇下你隻手指會唔會痛
姐係問下人打篇兩三頁紙既文用電話定keyboard打？應該9成都答你keyboard
當要成日長期用果時就唔直接買部專用既機好過

如果份工要日日㩒幾百條Mod數既，勸你早轉工珍惜時間！！

到底個post做乜 可以避免出錯咪用囉 係咁心算心算 計錯左你負責?

做老細既，你地會請個用咩方法既人？

Show Blocked User - 9錢1心

其實帶分數個分子就係餘數。。。所以用緊fx50fh 係唔駛入program都計到mod

食鯊魚J

對唔住，回覆錯咗

真心問， 有乜簡單app 可以加減乘除 and 餘數

仲死撐
會唔會有人用lenovo個yoga notebook打機呀？？

就好似打LOL咁，你打機你仲邊會望鍵盤，靠隻手摸架嘛

電話無得摸唔係震唔震機問題

呢個係實體鍵盤好處

又黎咁大口氣
人地打工可能為興趣，為生活，為打發時間，好多原因，你就成日用自己JPM做標準睇人，咁全世界都係廢柴啦，全部工都唔好做啦好無

所以話你離地

以個社會唔係個個都係你咁大牌話自己JPM做
工具係存在黎方便人類用

個mon根本就唔係預你長時間咁打字
當係商業上常用果時一定囉部專門機搞

BTW，iphone夠有水平尺，但你有幾可見裝修佬會囉部iphone量

撳一個制商數餘數同時顯示
包保唔會出錯

咪再應條友啦 剩係識紅色大字但無邏輯無內容
你地係咪同開精神病人傾計嫁